Timezone Demo
=============

Cette application a pour unique but d'illustrer le fonctionnement des dates / heures entre Java et MySQL.

Base de données
===============

Avant de lancer l'application, il est nécessaire de créer la base de données et l'utilisateur. Pour cela, le script create-db.sql est mis à disposition. Notez aussi qu'il est nécessaire de passer le script mysql_tzinfo_to_sql pour pouvoir modifier la timezone de la session MySQL.

L'application utilise une seule table, qu'elle crée elle-même. Cette table, 'Dated' est constituée des colonnes suivantes :

* timestamp, de type TIMESTAMP,
* datetime, de type DATETIME,
* java_timezone, de type VARCHAR, qui stocke le fuseau horaire de l'application Java au moment de l'insertion ou de la mise à jour,
* db_timezone, de type VARCHAR, qui stocke le fuseau horaire de la session MySQL au moment de l'insertion ou de la mise à jour.

Ligne de commande
=================

L'application en ligne de commande est constituée de deux scripts, pull.sh et push.sh :

* pull.sh va lire toutes les données en base et les affiche,
* pull.sh insère ou met à jour l'occurence correspondant aux arguments, avec la date du 19/06/1986 à minuit (heure du fuseau de Java).

Les deux scripts ont les mêmes arguments :

* fuseau horaire de l'application Java [GMT]
* fuseau horaire de la session MySQL [SYSTEM]

Pour construire l'application en ligne de commande :

 # build complet
 mvn clean install
 # assemblage
 cd timezone-cli
 mvn package appassembler:assemble
 # attention à bien appeler package, sinon l'artifact principal ne sera pas inclus

Puis pour lancer l'application
 cd target/appassembler/
 sh bin/pull.sh
 # ou sh bin/pull.sh GMT GMT
 # ou sh bin/push.sh GMT GMT

Web
===

TODO